# Какво са керамични нагреватели?

![Керамичен нагревател за терариуми](@assets/custom/ceramic/Ceramic_heater.jpg)

Керамичните нагреватели са предназначени за отопление на терариуми за влечуги. Идват в широка гама от мощности от 50 до 250 вата, което означава че могат да се плолзват за малки и за големи терариуми. Не отделят светлина, което ги прави идиялни за денонощно отопление на терариума. Имат дълъг живот, което гарантира дългосрочна инвестиция. Поради специфичното си предназначение са сравнително по-скъпи от обикновенните крушки. Повърхността им се нагрява до високи температури, което прави задължително предотвратяването на прекия контакт на животното с тях.

* 60 W - подходящи за обем 37 до 76 л. 
* 100 W - подходящи за обем 113 - 151 л.  
* 150 W - подходящи за обем 189 - 378 л.
* 250 W - подходящи за големи терариуми и развъдници

## Предимства:

* Разнообразие от мощности
* Не отделят светлина
* Дълъг живот 

## Недостатъци:

* Висока цена
* Опасност от изгаряне на кожата при докосване

![Керамичен нагревател](@assets/custom/ceramic/ceramic_heat_emitter.jpg)
![Предпазител за керамичен нагревател](@assets/custom/ceramic/WireGuad.jpg)
![Предпазител за нагревател](@assets/custom/ceramic/Ceramic_Guard.jpg)
![Предпазител за нагревател](@assets/custom/ceramic/ceramic_guard1.jpg)
![Рефлектор за нагревател](@assets/custom/ceramic/large_heat_reflector.jpg)
![Фасунги за нагреватели](@assets/custom/ceramic/holder.jpg)
